法國海岸1100隻海豚死狀悽慘 原因成謎

法國海洋研究人員表示，自1月以來已有1100隻死海豚被沖上法國海岸，牠們的鰭被割下，死狀悽慘，海豚死亡數目創下法國40年來最高紀錄。

法國海岸1100隻海豚死狀悽慘 原因成謎一月以來已有1100隻死海豚被沖到法國岸上，牠們的鰭被割掉，死狀悽慘。

大量海豚死亡給動保團體敲了警鐘，並促使法國生態部長戴扈傑（Francois de Rugy）提出國家保護海豚計畫；外界普遍將海豚大量死亡歸咎於漁業。

拉羅謝爾大學國家科學研究中心成員多賓（Willy Daubin）表示：「過去沒出現過這麼高的數字。這種情況已經持續三個月，自2017年以來不斷增加，我們打破去年紀錄，甚至達40年來新高。」

多賓表示，90%的海豚的死因是不小心被漁船漁網纏住，不過今年死亡數激增的原因仍舊成謎。

根據拉羅謝爾大學國家科學研究中心的海豚解剖結果，海豚屍體損壞程度極嚴重。

保育人士表示，捕民遇到海豚被漁網纏住時，常見作法是割掉海豚身體的一部分來救漁網。

戴扈傑上周到拉羅謝爾大學，想辦法降低因人類造成的海豚死亡數。他備感壓力，一部份原因是法國總統馬克宏支持生態環保，馬克宏曾喊出「讓地球再次偉大」的口號。

戴扈傑提出一些計畫，包括加強研究現行26種雙拖網漁船上的聲音驅趕裝置，這些漁船在大西洋漁業中心的比斯開灣活動。業者啟動聲音驅趕裝置後，可發出干擾訊號讓附近海豚游開。

不過，動保團體「海洋守護者協會」（Sea Shepherd）表示，聲音驅趕裝置沒用，業者擔心珍貴魚類也會被驅離，只有接受檢查時才會啟用。另外，使用這些裝置還會對所有哺乳類和魚類造成噪音汙染。

該協會負責人蘭亞．埃森拉莉（Lamya Essemlali）指出，捕撈鱸魚的拖網漁船必須為誤殺海豚負起一部份責任。但她認為主因是政府三年前放行捕撈鱈魚的禁令，追根究柢，生態危機來自低成本魚類的高需求。

她說，誤殺海豚的拖網漁船捕到的鱸魚，在法國市場一公斤賣八歐元（約台幣280元）。

海豚鰭當魚翅

海豚肉唔係有毒嫁咩